Javascript Quiz 

Basic constructs
1. How many times is the string “Hello” printed?
var x = 10;
if ( (null) || (console.log("Hello")) || x > 5 ) {
  console.log("Hello");
}

A: 1
B: 2
C: 0
D: 3
E: 5
Answer:B

2. What is the output of this code snippet?
function makeMultiplier(multiplier) {
  var myFunFunc = function (x) {
    return multiplier * x;
  };
  
  return myFunFunc;
}

var operation = makeMultiplier(10);
console.log(operation(10));

A: 0
B: undefined
C: 10
D: 100

Answer: D


3.  What is the output of this code snippet?

// funcObject - object instantiation & this tests

let Circle = function (radius) {
    this.radius = radius;

    this.getArea = function() {
        return Math.PI*Math.pow(this.radius, 2);
    }
}
// Note: new in call
let myCircleNew = new Circle(5);  // area - 78.5 for radius 5
console.log("myCircleNew...  logs");
console.log(myCircleNew.getArea());

// Note:  no new in call
let myCircleDirectCall = Circle(10); // area - 314.16 for radius 10
console.log("myCircleDirectCall...  logs");
console.log(myCircleDirectCall.getArea());

A: Both calls work fine.   myCircleNew call returns 78.5, myCircleDirectCall returns 314.16
B: myCircleNew call fails with error on new call;  myCircleDirectCall.getArea() returns 314.16
C: myCircleNew.getArea() returns 78.5;  myCircleDirectCall.getArea() fails with error
D: Both myCircleNew.getArea() and myCircleDirectCall.getArea() fail with errors
Answer:  C

4. What is the output of this code?

var counter = 0;
var myArray = ["Yaakov", 2, {handle: "yaakovchaikin"}];
for (var i = 0; i < myArray.length; i++) {
  counter++;
}
console.log(counter);

A.	3
B.	0
C.	4
D.	You will get an error
Answer:  A


5.  What is the output of this code snippet?

// objLiteral and closures

let myLiteralObj = {
    age: 20,
    setAge: (newAge) => {
        this.age = newAge;
    },
    getAge: () => this.age,
    getSeniorStatusThroDirectAccess:  function() {
        if (this.age>55)           // Note direct attribute access
            return "Senior";
        else 
            return("Not Senior")
    },
    getSeniorStatusThroGettor:  function() {
        if (this.getAge()>55)      // Note access via Gettor
            return "Senior";
        else 
            return("Not Senior")
    },
}
myLiteralObj.setAge(57);
console.log("DirectAccess: " + 
        myLiteralObj.getSeniorStatusThroDirectAccess());
console.log("Through gettor: " + 
        myLiteralObj.getSeniorStatusThroGettor());

A.	 Function errors out with “this” undefined
B.	Output is “DirectAccess: Senior”  followed by “Through gettor: Senior”
C.	Output is “DirectAccess: Not Senior”  followed by “Through gettor: Senior”
D.	Output is “DirectAccess: Not Senior”  followed by “Through gettor: Not Senior”
E.	Output is “DirectAccess: Senior”  followed by “Through gettor: Not Senior”

Answer: C



6. Immediately Invoked Function Execution:  Given this code

1  (function(window) {
2 
3  var obj = {};
4
5  obj.dreamOn = function () {
6   console.log("I want to see the global scope! Let me out!");
7  };
8
9  window.doer = obj;
10 
11 });
12
13 doer.dreamOn();

What (if anything) is missing from this code in order to get it to output the message of the "dreamOn" method?
A.	Nothing is missing. It will output "I want to see the global scope! Let me out!"
B.	Line 1 and Line 9 should use 'global' instead of 'window'.
C.	The function definition in Line 5 is missing an argument. It should accept an argument by the name of 'window'
D.	The attempted Immediately Invoked Function Execution (IIFE) is not being invoked and passed in the window object. It's missing '(window)' Line 11 right before the semicolon.
Answer: D

7. DOM manipulation: Given this HTML and the 2 code snippets
<input id="name" type="text" value="Hi">

Snippet 1
console.log(document.getElementById("name").value + " Hello world!");

Snippet 2
console.log(document.querySelector("#name").value + " Hello world!");
What will be the difference in the output between the 2 Javascript code snippets?
A.	No difference
B.	First one will not display the word 'Hi'
C.	Second one will throw a Javascript error.
D.	First one will throw a Javascript error.
Answer: A


8.  Events:  What will the code snippet below do?
...
<head>
<script>
document.addEventListener("DOMContentLoaded", function(event) {
  console.log("Yey!");
});
</script>
</head>
<body>
...
<h1>Hello!</h1>
</body>
</html>

A.	It will output Yey! when the web page is loaded, but before external resources like images are downloaded to the user's machine.
B.	It will output Yey! when the user hits the Reload browser button.
C.	It will never output Yey!
D.	It will output Yey! concurrently as the browser displays the 'h1' tag.
Answer: A







